中國官媒：薩德若入韓 或與韓「準斷交」

南韓樂天集團昨日經董事會同意，決定把旗下的星州高爾夫球場提供予軍方，爭取年內部署美軍薩德導彈防禦系統。對此，內地官媒昨在微信公眾號發文，揚言一旦薩德入韓，中國不排除與南韓「準斷交」。

文章稱，薩德再次加速入韓，是中國非常不願意看到的局面，亦是中國第一次面臨需要對南北韓同時進行「雙重打壓」的局面。表面上看，南韓引入薩德刺痛了中國神經，但根本原因是美國對中國的遏制策略，「這會形成某種示範效應，好像周邊國家地區跟着美國走，就是一個能讓中國難受的點。比如日本、台灣、菲律賓，都曾傳出要部署薩德的消息。所以，中國有必要讓周邊國家看到，自己的決心在哪裏。」

文章又指，如果薩德真的在南韓部署，中韓關係將面臨「準斷交」的可能性。即使下屆政府想重拾中韓關係，薩德也是繞不過的「坎兒」。無論如何，今次南韓「再想把頭一蒙、企圖蒙混過關，讓中國吞下安全苦果，是中國絕對不能容忍的事。」

事實上，早前已有韓媒報道，去年底中國外交官員訪韓時，秘密會見了三星、樂天等南韓企業代表，當時已告誡說：「薩德部署時，要準備好接受接近斷交的措施」。南韓分析人士認為，中國此舉是「恐嚇南韓企業，使其遊說政府改變部署薩德決定」。但現在看來，這做法似乎並不奏效。

此外，另有內地官媒發表評論文章，指樂天同意把旗下高爾夫球場提供予軍方部署薩德，闖過了選址問題這一關，薩德落地節奏將大大加快；毋庸置疑，這將嚴重損害包括中國在內的本地區有關國家戰略安全利益。文章又批評，指如果說部署薩德是在中國背後「捅刀子」，「那樂天此次不計後果的草率決定，無異於為虎作倀。對於這樣的樂天，中國不歡迎！」

斷交後搵台灣

廢左支那"東瘋"既武功
係嬲既

太多大陸人去日本
唔該日本都部署埋控制吓人流

我孤陋寡聞，準斷交係一個咩野嘅狀態???

Are you ready?

記得唔再準支那人去韓國喎！

你自己部署射撚晒成個南韓嘅導彈有冇唔過人呀？

準斷交即係無斷交

部署埋香港唔該

wfc

準高鐵都唔係高鐵

同問，究竟兩者有甚麼分別?

人地內政關你撚事咩大陸佬

仲要係
警告，不排除
廿個字三個頭盔

洗鬼咩 一早有應對 首相去靖國神社參拜即刻控制到人流

韓星點算 哎喲喲

美軍咁多基地可以點打

可能係口中講斷 但實際唔斷為之「準斷交」

咁係咪等於斷交25%,仲有75%唔斷
咁美國應該部署四個薩德系統，咁咪100%斷交

支那同泡菜都憎
不過都係憎支那多D
加油泡菜

圍堵支那

南韓轉為與台灣建交

近排成日微電影微小說
不如改做微斷交

口交部

想凶人又唔敢去盡，不如唔好凶

d蝗咁撚崇韓，斷交仲唔作反

斷交就斷交，唔斷交就唔斷交，咩叫準斷交

支那畜就係咁肉酸

仲要係或

明明係美國部署，但係都唔敢攪外交恐嚇

南韓外交部應該要講「部署導彈屬大韓民國內部事務，強烈讉責支共粗暴干涉別國內政」啦

夠薑就禁撚晒南泡野包括running man支那版

唔好講快d做 do it!

高登仔同連登仔都咁反韓,千祈唔好加呀!

準斷交

我睇你可以斷交幾多個國家

最好日本都一齊整埋

「準斷交」即係同云教「附庸國」相似CONCEPT

可能人地等唔切，會主動提佢，快一點斷交

微斷交
準斷交
亞斷交

搖撚準備

就斷交
未斷交

微離婚
準離婚
亞離婚

台灣尚未忘記92斷交泡菜將台灣使館直接比支那

部署有咩問題？唔通打開個天空任你射呀！

斷晒全世界啦

最好斷埋民間交流，禁止雙方國民前往對方國家

放心，中國人去韓國既數目一定創新高
中國越禁韓國嘢，啲蝗蟲一定越想去韓國

即係由口交部口頭斷交

哈哈！支那人，大隻廣

Fb status single 不過繼續碌 ex 張咭

我鑊我撐中共呀
「準斷交」一詞展現到中共幾咁有禮貌教養
南韓,我準備同你斷交架啦
你準備好未呀,準備好叫我,我地一齊斷交呀
幾咁窩心,中共真係心胸好柒廣闊

夠薑你咪送晒d武器畀肥仔金囉!
支那口交部真係嘥鳩氣

支那人又玻璃心

即係動車

會唔會有準性交

咪臭係

快

屌

咪係
人地講佢就唔得
佢講人就得

笑撚左

咁班泡菜韓星仲黎唔黎到大陸搵銀
班無腦支那妹點算

移民泡菜